Ik begrijp dat de dwaasheid van de vage hoop ik had gekoesterd .
En dan een eigenaardige opgetreden.
"Het is nutteloos," zei een stem.
"Het huis is verlaten.
Niemand is hier de afgelopen tien dagen.
Blijf hier niet te treiteren.
Niemand ontgaan."
Ik was verbaasd.
Had ik gesproken mijn dacht hardop?
Ik gedraaid en de openslaande deuren open was achter mij.
